【逆權運動】林鄭擺大專學界上枱 拒答應對話條件避談輕生事件

【逆權運動】林鄭擺大專學界上枱 拒答應對話條件避談輕生事件

2019年07月10日

拒改組行會 搵青委會祭旗

反送中一役激發年輕人重投抗爭運動；圖為7.7九龍大遊行情況。

【惺惺作態】

【本報訊】反送中運動激發年輕人自傘運後重投抗爭運動，令中央更關注年輕人動向，繼全國政協副主席董建華指通識教育失敗謀向通識科開刀，特首林鄭月娥也緊跟中央路線，昨天稱會展現管治新風，表明更好地掌握民情時，提及會檢視諮詢委員會的委任模式，明言會大幅改組青年發展委員會；但外界要求改革行政會議之聲，她卻未有採納。有青年發展委員會委員倡一人一票選委員；民主黨立法會議員尹兆堅轟林鄭「施政新作風，全部發噏風」，一邊揚言溝通，一邊大搜捕，認為全是「呃呃𠱁𠱁」和惺惺作態的伎倆。

記者：林俊謙 呂浩然

相關新聞：採訪過三關 記者難埋身

反送中一役盡顯林鄭月娥內閣如何離地，外界要求改組行政會議，惟林鄭月娥的管治新風未將此包括在內。她昨天出席行會前表示，自己與司局長及公務員都會更多聆聽意見，行會成員也要接觸不同群體以反映意見，同時稱會檢視大部份委員會的工作範圍及委任模式，特別是針對專注統籌青年工作的青年發展委員會，「我認為係要大幅去改變佢嘅組成同運作模式，呢個工作將會馬上展開」；至於制訂政策時，她強調要審時度勢、反覆推敲，不應以行政效率和過份目標為本的取態進行，故此已要求各司局長重新審視旗下具爭議性的政策措施，有需要時再與巿民商量。

青年發展委員會由張建宗及劉鳴煒擔任正、副主席，被指未能充份代表年輕人聲音。

劉鳴煒

避談市民要求重啟政改

林鄭月娥指出，不能再對於香港的深層次問題視而不見，反而應該找出問題癥結對症下藥，但未有談及不少市民要求重啟政改的意見；對於有建議成立民間主導的溝通平台，她指政府官員樂意參與。

2014年雨傘運動爆發後，政府歸咎年輕人有怨氣，時任特首梁振英翌年「炒掉」專責青年事務的民政事務局局長曾德成。林鄭月娥2017年上任後，將青年事務委員會改組為青年發展委員會，並歡迎年輕人自薦，但委員會由時為67歲的政務司司長張建宗擔任主席，一直為人詬病；政府內主掌青年事務的是來自民建聯的民政事務局局長劉江華，令人質疑此局與年輕人connect的能量。

相關新聞：林鄭死攬鄭若驊 李家超

吳思諾認為社會深層次矛盾源於政治制度不公。

吳思諾倡一人一票選委員

身兼青年發展委員會委員的民主黨吳思諾直言，委員會的組成不夠好，大部份委員是建制派和富二代，未能充份代表年輕人聲音。她認為若真正要如林鄭所指大幅度改組，應該一人一票選出委員，又稱香港現時累積很多深層次矛盾，最根本原因是政治制度不公，回歸至今仍然未能落實真普選，「如果林鄭唔處理呢個（普選）問題，無論點改組呢個（青年發展）委員會，都係解決唔到𠵱家嘅問題」。

藝文界組織「文化同行」也發聲明回應委員會改組，以藝發局27名委員中有10人由選舉產生為例，認為民選制度可全面推行至政府所有與行業相關的委員會。

上一則
上一則
採訪過三關 記者難埋身

下一則
下一則
林鄭死攬鄭若驊 李家超